朗屏站高架行人通道工程刊憲招標

路政署刊憲招標承投連接朗屏站的元朗市高架行人通道工程，工程預計於今年七月展開，為期約四年兩個月。工程主要包括由朗屏站至教育路以南，沿元朗市明渠建造一條長約540米、淨闊6米的有蓋高架行人通道；路旁會興建合共六個行人接駁平台，提供樓梯、升降機和自動梯，以連接行人通道和地面行人路，並會進行相關的公用設施、環境美化和機電等工程。

路政署原本建議工程造價近18億，但立法會多個黨派及多個專業團體批評造價過高，當局其後承諾會以更具成本效益的建造方法，邀請承建商投標。